大家會否因為驚炒車而停止追尋真相？

每次有事發生，都有人根據綜合所得提出懷疑，甚至推斷背後既陰謀

我認為呢個係人之常情，亦係人既本性

當越來越多證據浮面時，或傾向支持之前既推斷，或傾向反對，無論如何最重要係人對件事既關心同參與，即使最後結果將所有推斷完全推翻（炒車），至少大家都叫知道發生左咩事

所以若非錯得太離譜，就絕對唔可以怪責作出推斷既人，佢哋亦都無做錯到

如果因為炒左車，或以驚炒車為由去discourage 人去追尋真相，哪怕只係旁敲側擊都唔畀，咁啲人就會漸漸傾向對以後發生既事聽過就算，甚至變得冷漠同消極，咁就會為個班有權力埋沒真相，毁屍滅迹既壞人締造一個理想既犯罪環境，因為無人會再費力去掘啲真相出黎

難得香港人由冷漠變成積極，應該鼓勵更多人一齊掘真相，而唔係指謫參與既人係陰謀論者

唔識掘就唔好掘 係出面睇ok?

就係你呢啲垃圾
搵啲有證有據 仲駛咩屈屈屈

明屈既就可以唔理，但旁敲側擊既推斷就不可禁止

點解唔識唔可以教，唔可幫以手更正

要袖手旁觀

依度d懷疑個案post 仲係吹水層次
追咩尋呀講到咁好聽

佢開post求教?
不如俾心機做好文宣

同意，肯參與已經好難得，好過冷漠既人好多

起佢底就知活躍五毛
快block

依家所謂既追尋真相post多數都完全係speculation 無證無據 有1成係事實9成係推測 分分鐘仲衰過藍絲
仲要連陰陽眼通靈術都出撚埋
冷靜少少得唔得 點解依家一有死人就可以即刻咬定係黑警做 仲要搬個箱就話係運屍
咁樣咪變左自己散佈白色恐怖比自己

偽命題
無真相點知炒車？

一日無證據出黎，所有既推斷都可以話係吹水，包括合理懷疑

例如：「因為某跳樓案發生時好多住戶都話無聽到巨響，所以推斷死者唔係跳樓至死」，呢個已經可以叫做吹水，但卻係合理既懷疑

FACT
係就係
唔係就唔係

寧願炒車都要真相
利申：唔想有人比黑警打死

最緊要係當疑點被推番既時候

唔好再推我覺得炒車唔係大問題

市民冇公權力，調查能力低唔係正常咩

up

其實我疏忽左，應該話：因為驚炒車而唔去做推斷

手足要求你你先幫手？

唔係咁掛，不如大家炒車個陣

你幫手做好文宣

話黑警公信力低，市民冇公權力調查唔得咩

屌 咁你呢?
去炒車啊?

文宣囉，我叫你做我冇話唔做

如果人人都因為驚炒車而唔去contribute insight, 唔件事就會好快 lose popularity, 咁反而會益左兇徒（如有）

時代革命之中香港人其中一個轉變就係對社會關心多左同積極左去參與，多左人去評論案件係其中一個反映，當中難免會有啲誇張離譜既諗法，但咁樣係絕對正常，唔可以因此discourage 人去畀意見